有套電影講冰天列車，cctvb 有播過，大家知唔知邊套

《末世列車》（Snowpiercer）
人比豬蠢 教人心寒

然後經過多年後，車頭和車尾之間產生了階級分別，住在車尾的人類成為了苦奴，成了一群被壓迫的貧窮大眾，他們知道前段的車卡是掌控人類全體命運的主人，他們的生活過得十分高尚。最重要是他們不斷地殺戮貧窮大眾，以殘酷的方法來統治。於是男主角帶領一群人起來造反。由最尾的一段打到車的頭段。大概導演想告訴我們，人類一旦生存在一起，即使是同舟共濟，生活於同一火車上，結果還是產生階級，產生一個階級壓階級的殘酷現實，於是在這架火車最初組成時的情況，沒有好好的交代，故事被徹底懸空。
先不理會劇情，既然這部電影講的是階級和人性，我便很有興趣知道當年能夠擠上這架火車的人是甚麼人？用甚麼辦法，是不是周遊列國看誰在廢墟爬出來便可以上車？這絕對不是挪亞方舟的隱喻，因為它好像沒有經過選擇的過程。我想整部影片講的正是人性本身，一種無奈的生活方式，連專制殺害也成為無奈的選擇。艾哈里斯（Ed Harris）最後講的一番說話真是超級似是而非。為了保持人口的平衡，所以要用恐怖手法來統治，還表明說你這些革命分子不要以為自己好偉大，其實我是有心安排各種革命活動的，好讓我更有足夠的理由來一次大屠殺，減少人口的數量。
達爾文的演化論永遠成為進化論，實際上你看看地球上這麼多單細胞生物，和無數的細菌，便明白地球的生命不是在進化。而只是適者生存，不是進化。進化這個概念是以人為中心思想弄出來的結果。所以動物有生必有死其實便是演化的結果，就算真的有長生不老族恐怕也被天擇淘汰。實際上人類便是互相殘殺，不必製造甚麼恐怖統治也會因為各民族的戰爭而死亡枕藉。只要看看人類的歷史，便會明白我們的時候是多麼少，戰爭的時候多麼多，便明白道理了。
當列車不斷地向前駛，代表人類歷史不斷地向前進，人類的本性根本不必任何理由一定會互相殘殺的，一定有階級的，《末世列車》其實根本不必講這麼多大道理，在車上的一切好壞善惡便是人的本性。所有極權國家利用的正是這種人性中的弱點，來合理化自己的統治。

蘋影話：
《末世列車》（Snowpiercer）
人比豬蠢 教人心寒

唯唔同既係
一班港豬個世界得最後一卡車，唔知原來仲有好多車卡，仲好開心咁話感謝有美好生活
黨愛世人

班黑警就係中間蒙住眼比人洗左腦既打手

exactly

《美麗新世界》

Ancient one

要餵班港豬食曱甴bar先識醒

cap

大躍進果時真係人食人架
「作案人貧農焦文忠，同社一流產小孩煮吃」

中共大躍進造成大饑荒人吃人 台灣播紀錄片